解放軍承認去年指揮官被印軍打成重傷、4官兵死亡 指斥印軍: 責任不在我方

中國和印度去年6月在邊境爆發大亂鬥衝突，當時印軍表示有約20人死亡，但中共解放軍始終不願公布其死傷數字。事發8個月後，中國軍方媒體今日（2/19）突然發出一篇紀念「衛國戍邊英雄」文章，承認當時有4名解放軍官兵死亡，部隊團長更是被打成重傷。文章同時透露解放軍「遭鋼管、棍棒、石塊攻擊」等衝突細節。

《解放軍報》及央視今日報導指責，去年6月印度軍方違背和中國達成的共識，「悍然越線挑釁」，造成營長陳紅軍、士兵陳祥榕、肖思遠、王焯冉等4人死亡，團長祁發寶則身負重傷。上述等殉職官兵分別被追授「衛國戍邊英雄」稱號和一等功榮譽。

由於先前中國官方始終不願透露中印衝突所造成的傷亡，此篇報導可說是中方首次公開承認的死傷數字。

文中同時透露當時的衝突過程，稱印軍越線搭設帳棚，違反雙方協議，「團長祁發寶本著談判解決問題的誠意，僅帶幾名官兵，蹚過齊腰深的河水前出交涉」。文章還說，當時突然出現大量印軍突襲，「對方用鋼管、棍棒、石塊發起攻擊」。

衝突過程中，解放軍團長被打得頭破血流當場暈倒，3名士兵被打死，另1人則在渡河支援時溺斃。

中國軍方不斷強調是印軍違背承諾，解放軍僅「帶幾名官兵談判」。但印度媒體當時引述軍方消息來源指出，解放軍持「狼牙棒」襲擊導致印度20名官兵陣亡。印度官員同時譴責中國，指解放軍試圖「改變當地的現狀」，在雙方軍團指揮官會議達成把部隊後撤共識後，中國部隊卻試圖在第14巡邏點的山脊高地上建觀察哨站，雙方為此爭執，隨即演變為肉搏戰。（國際中心／綜合外電報導）

同韓戰一樣, 責任不在我方, 係對方

China Joe 上台, 壓力大降
而家就彈出黎挑鳩印度機, 中共真係好撚野

個老解仲後生過我
應該叫佢嫩解定係小解？

我就唔信死得4隻賤種咁撚少

隔離post借花獻佛

一個解放軍團有2-3千人,團長死左先死4人,有乜可能....

官兵们组成战斗队形，与数倍于己的外军对峙。对方用钢管、棍棒、石块发起攻击。祁发宝成为重点攻击目标，头部遭到重创。

见此情景，陈红军带人立即突入重围营救团长，陈祥榕作为盾牌手战斗在最前面，摄像取证的肖思远也冲到前沿投入战斗。

增援队伍及时赶到，一举将来犯者击溃驱离，取得重大胜利，外军溃不成军、抱头逃窜，丢下大量越线和伤亡人员，付出了惨重代价。

军医韩子伟记得，祁发宝被救出后，左前额骨破裂，有一道十几厘米长的口子。包扎伤口时，“他一把扯掉头上的绷带，还想起身往前冲，那是他最后一丝力气，随后又晕倒了”。

陈红军、陈祥榕、肖思远毫不畏惧、英勇战斗，直至壮烈牺牲。王焯冉在渡河前出支援途中，为救助战友牺牲。
最廢係依條垃圾

“团长顶在最前面阻挡外军，营长救团长、战士救营长、班长救战士。”回顾那场战斗，一名指挥员动情地说，我官兵上下同欲、生死相依是这次战斗以少胜多的关键所在。

自稱團長行先架

乜真係有講到責任不在我方咩

鐵布衫、金鐘罩呢？

咁仲唔快撚D出兵打返佢老母臭閪

其實呢單野, 雙方 用木棍 石頭 都可以死咁多人, 真係奇蹟

之前越戰果陣, 美軍統計過, 平均 1.5萬粒子彈先可以殺死一名敵軍

來生記住要入返去做韮菜

係咪熱兵器距離遠，喺森林打游擊難命中？
冷兵器埋牙扑，一失算過多包唔切就瓜咗？
不過中共今次老吹得幾明顯，話自己幾個人去講數，但印印死咗廿件一係就你有武器人哋冇，一係就你人多蝦人少

最好笑俄佬同印度報紙都報支軍死45件

cls咁後生叫人去
其他只係國家裝飾？

團長冇死